<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aoc on The Happler</title>
    <link>https://fazz.github.io/series/aoc/</link>
    <description>Recent content in aoc on The Happler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 08:02:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fazz.github.io/series/aoc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AoC 2020, 3. päev</title>
      <link>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 08:02:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-03/</guid>
      <description>Ülesanne Siin: https://adventofcode.com/2020/day/3
Küll on kena kelguga Mulle kohe meeldivad sellised ülesanded, mida saab modulo aritmeetikaga lahendada. Ei teagi miks, amatöörkrüptograafi rõõmud vist.
Teisalt on see selline ülesanne, mis on meelega sõnastatud hästi keerulisena ja kunst on ära tabada, milles on tegelikult uba. Brace yourselves, kes esimest aastat ülesandeid lahendavad, see läheb iga päevaga aiva hullemaks &amp;ndash; eelmisel aastal oli kaalukeeleks vist 18. päeva ülesanne, kus inimesed jäidki ülesandepüstitusse kinni, selmet vaadata graafi, mille kõrvad sealt tagant välja paistsid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AoC 2020, 2. päev</title>
      <link>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 08:02:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-02/</guid>
      <description>Ülesanne Siin: https://adventofcode.com/2020/day/2
Võimatu missioon: süntaksiharjutusi Tänase ülesande kohta polegi muud öelda, kui et see oli lihtsalt Pythoni süntaksi ja teekide meeldetuletamiseks. Punkte said need, kes kõige varem üles tõusid ja kõige kiiremini trükkisid. Mina nende hulka ei kuulunud, oli vaja magada.
Lahendus Lahenduskäik tekib ühel päeval siia: https://github.com/fazz/aoc/blob/master/aoc2020/day02.py</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AoC 2020, 1. päev</title>
      <link>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 07:17:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fazz.github.io/posts/aoc2020-01/</guid>
      <description>Ülesanne Siin: https://adventofcode.com/2020/day/1
Sissejuhatus Esialgu läks pahasti, ma ei saanud oma sisendit kätte &amp;ndash; 503 Gateway Timeout, aga kuna ma mõisa peale ei võistle, siis las ta olla. Teadaolevalt on ainult ühel eelmisel aastal ühe ülesandega olnud selliseid probleeme, mis nõudsid tolle konkreetse ülesande mittearvestamist.
EDIT: Because of an outage during the day 1 puzzle unlock, day 1 is worth no points. Naah.
Vihje Nagu ikka, on esimesed ülesanded soojenduseks, ei midagi komplitseeritut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
